Kaebas ka Einmanni Moisa Wallitseia herra, et selle walla tallo kohha Rentnik, Kubja Jaan Nahkur, on kaubelnud: Moisa Wiina Wabriku, omma sullase, talwe peale; saab 10 Rb. kuus palka, ja kaks kuud olnud, ja enne kahhe kuu lõppetist, saand temma kahhe kuu palk, Rendiks arwatud, ja kui kaks kuud täis sai, läks tema, ilma ülles ütlemata Wabrikust ärra.
Jaan Nahkur tunnistas: et temma on kaubelnud: omma sulase, talwe peale Wabrikuse, ja kui sullase, jalg haigeks jäi, läksin isse, ja põlleks ärra tulnud, agga ei sanud parrata, kui Wiina Meister, mulle ni mitto tööd andis, et aega süiagi, ei sanud, mõnni kord hakkasin, hommiku kel kolm tööle, ja ollin senni ilma sömata, kui kel 11 kümme, ja teised töö mehhed, olled jubba ammugi söönd, siis selle peale ütlesin Meistrile õhtu: et minna lähhen ärra, ja tullin ärra. 
Koggukonna Kohhos moistis: kui Jaan Nahkur, ilma härrale ülles ütlemata ärra Wabrikust tulli, maksab: 1 Rb walla Laeka Trahwi.
